MSCI棄星取港 港交所︰獲授權推MSCI亞洲及新興市場期貨及期權合約（第二版）

港交所 （00388） 公布，港交所旗下香港期貨交易所有限公司（期交所）已與MSCI Limited簽訂協議。根據協議，MSCI同意授權期交所使用MSCI亞洲及新興市場股票指數，有關指數在期交所初步推出37隻期貨及期權合約。

這批亞洲及新興市場指數包括（但不限於）MSCI新興市場亞洲指數、MSCI中國自由指數、MSCI日本指數、MSCI台灣指數、MSCI新加坡指數及MSCI印度指數。

期交所待獲得監管機構批准後，會因應市況推出MSCI亞洲及新興市場期貨及期權合約。待期交所確定有關合約的推出日期後，港交所將會通知市場，並同時提供產品的合約細則。

與此同時

新加坡交易所股價急跌，最新跌12.3%報8.68新加坡元，為金融海嘯以來最大單日跌幅。

港交所()擊敗新交所奪MSCI期貨合作合約，涉及37隻相關上市產品。新加坡交易所估計，明年盈利因此減少10%至15%，並指明年2月合約結束後，將停止MSCI證券指數期貨及期權合約，MSCI新加坡指數除外。

Monkey see

黎唔得幾耐又要棄港

新加坡乖乖地做private bank咪算
搞咩野期權
夠深度咩

新加坡係equity market成個package同香港差十萬九千里
得罪講句上海交易所都打得低坡狗

其實新加坡股市萎縮都已經講左幾年

香港收皮後, 從此亞洲再冇金融中心
如果台灣有辦法再完善金融法制的話, 同普通法體系接軌的話, 係有可能香港取而代之, 美帝亦會支持.

又話外資撤資......
點解都係身體最誠實？

MSCI不嬲奶共

咁係咪即係可以解讀為
無論美國政府幾咁仇共
美國商界都會繼續奶？

有d野得呢個國家提供到
有錢人係美國, 幾多錢都買唔到

咁大單新生意，港交所都只係升咗0.15%，相反星交所跌成12%
香港人自求多福

港交所同星交所一齊炒

咁都仲要問 呢個咪民主體制加資本主義既盲點囉
即使對國家層面戰略有害你都阻唔到佢

對港交所盈利影響幾多先？

其實美國出打香港，指數自然蝕錢會再諗
btw pompeo 宣佈香港失去自治
而家其實係睇下下一步行動

上次去蘇州W，見到一堆google員工食飯
聽講開左個研發中心

btw，同場都見到微軟員工

係都東京先